四電一腦新例料年底實施

四電一腦新例料年底實施

港聞

黃錦星指登記供應商須就受管制電器繳付循環再造徵費。 陳善南攝

【本報訊】立法會昨通過《產品環保責任（受管制電器）規例》，規定8類涵蓋「四電一腦」的家電及電腦產品供應商須向當局登記，及須繳付每件產品15元至165元的循環再造徵費。銷售商亦須向購買產品的消費者安排免費移走同類舊產品的服務，再把收回的舊產品送往持牌循環再造商處理。新法例將由今年底至明年分階段實施。
環境局局長黃錦星昨在立法會上表示，香港每年產生約7萬公噸廢電器電子產品，新法例為推行廢電器電子產品生產者責任計劃訂出運作細節。計劃規定空調機、電冰箱、洗衣機、電視機、電腦、列印機、掃描器及顯示器等8類電器設備供應商，須向環保署申請登記，登記後須每季申報受管制電器貨量資料。

每部電視徵費$165

黃錦星指登記供應商須就受管制電器繳付循環再造徵費，其中電腦、列印機及掃描器徵費最低，而電視機及電冰箱徵費最高，每件收165元。銷售商須向購買受管制電器的消費者提供循環再造標籤，發出的收據亦須列明有關循環再造徵費。政府日後會按通脹率、參與循環再造受管制電器的比率，以及受管制電器銷售量的升跌等因素檢討相關徵費。
黃稱銷售商出售受管制電器予消費者，消費者可在購買產品後三天內，要求銷售商提供免費移走另一件同類舊電器的服務。銷售商可透過指定收集者，於合理時間內將收集的舊電器運送予指定的持牌循環再造者，進行處理、再加工或循環再造。黃料新例可於年底至明年分階段實施。
■記者麥志榮

電佢老母冰箱

空佢全家個調

咁喺電腦商場賣砌機用散件商鋪、新高登賣二手電腦配件店鋪，應該最受影響。
電腦配件為此而有所加價。

砌機逐件收15?

死毒果又用中國字
電冰箱 空調

向供應商埋手
咪成日生產電子垃圾啦

鬼唔知咩
問題係d廠成日改少少又一個款
呢到整左幾多垃圾出黎

仲未講d耐用度
d廠肯用心做一個款
就算賣貴左
你都有著數啦

呢方面睇apple就知

呢條仆街吊喇星成個癌症病人咁款，早啲成cancer死啦

空調都算啦
空調機，不倫不類

呢樣真
蘋果啲產品多數有三年命以上
其他手提電腦 asus果啲 一兩年就玩完